---
title: 智人进化录——Day76
date: 2020-05-30 07:29:30
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. java审计
    1. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    感觉差不多可以了
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. FastJson、jackson、xstream这些
    看了文章，但整体进度不及预期
    4. 分布式通讯协议文章编写
    开写，开写，直接洗完头开写，写了些笔记，稿子还没动，是知识还不够？反正今天要开始写了。
2. 讨论辩题
    1. 反方一辩稿编写（11点开始），赛前沟通协调
    筹划完美，讨论得进度还挺不错，就差一辩稿写稿了
    down了，有点失望，主观上会觉得评委评得有问题，但最佳辩手不在我这边的话，估计自己的表现也有问题，首先一个点是，人不太对，也不一定只是对辩论不感兴趣，而是作为leader的我，没有激发起积极性，能不能激发起积极性是关键。自己的问题：调动团队积极性（可能是职责没分清楚，没人上，我会上，那就越来越没人上了，要有个问责机制，不把根基搞砸，然后在发展的过程中筛人）。一定要多听，多想。最后拍板的时候才能一下子敲定。
    我认为，真理是越辩越明的，把两次的一辩稿写清楚，作为一篇博文发出来。
    down
3. 行程安排
    1. 看房安排，需要再加几个中介微信，问一下，这个不是很急
    down，等晚上看下房，差不多的话，就可以先定下了，自己做饭不是很在意吃的。1k米娱乐场所，也可以接受，主要还是一个工作状态。



### 紧急不重要
1. 毕设编程
    1. debug
    2. vue + spring开发
    3. 规则编写
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上7.25（早上应该对自己狠一点，晚上应该提前放松心情）
3. 45分钟慢跑，俯卧撑30，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩99波比跳
慢跑down，明天要跑个10公里，把肚子上的虚脂减掉。腹肌down，有点轮廓出来了
4. 梯子续费
down
5. 寻找笔记本散热的工具和方法。高热最终是会影响工作效率的，要把外界因素调节好。
down，架子+电扇，主要还是环境（小电扇 or 小空调）


### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 英语，以技术方面的英语为主
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里，有比较大的进展
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理
19. 通过G的报告，来看各大云安全的差异性
![](https://ph0rse.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/mmexport1590750183877.jpeg)

### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
    8. 以上的内容，写几篇文章出来

## 反省
1. 对结果有些情绪化，幸亏没造成什么不好的后果，以后要注意
2. 可能整个人比较急，导致论点最后也没被裁判听进去
3. 状态的专注，这才是可行的最佳方案。

## 总结
整体打6分，给自己晚上的状态点赞，累了的时候就去运动，运动过后继续学习。还剩9分